 23:13,  2 марта 2019
США отказались пропустить колонну для помощи беженцам вСирии
США отказались пропустить сирийские транспортные колонны, отправленные за беженцами в лагерь Рукбан. Об этом сообщил журналистам руководитель российского Центра по примирению враждующих сторон в республике Сергей Соломатин, передает в субботу, 2 марта, ТАСС.«Американская сторона ответила отказом на совместное обращение межведомственных координационных штабов России и Сирии по организации возвращения и размещения беженцев», — заявил он.По словам Соломатина, сирийские власти успешно все подготовили к вывозу людей из Рукбана к местам довоенного проживания, но военные США не пропустили транспорт на территорию зоны Эт-Танф.Материалы по теме23:31 — 19 декабря 2018США выводят войска из СирииАмериканцы предали союзников. От этого выиграют Россия, Турция и ИранРанее глава российского МИД Сергей Лавров сообщил, что американцы и находящиеся под их присмотром боевики мешают вывозу беженцев из Рукбана.В конце декабря 2018 года сообщалось, что сирийские боевики, вероятно, сжигают тела погибших от голода беженцев в лагере Рукбан. До этого стало известно, что лагере процветают воровство, проституция и торговля людьми. Из-за антисанитарии и отсутствия медицинской помощи в октябре-ноябре 2018 года в Рукбане погибли более 100 человек. Смертность среди новорожденных составляет 20 процентов, медикаменты в лагере продаются по завышенным ценам.Лагерь Рукбан расположен в 20 километрах от американской базы Эт-Танф, рядом с пересечением границ Сирии, Ирака и Иордании. В нем проживает более 50 тысяч беженцев.
